華為4萬名海外員工 任正非爆：他們寧辭職拒回中國

〔即時新聞／綜合報導〕中國華為公司被美國下達禁用令，多國企業與供應商也聯合進行圍堵，總裁任正非最近受訪時指出，他的公司在海外有4萬名員工，全部都寧願辭職也要堅持拒絕被召回中國，任正非對此也解釋原因。

綜合外媒報導，中國華為在5月20日時將在美國設置的57間工廠全數撤除，多間相關企業也均被召回中國，華為公司表示，使用自家品牌的用戶多達46%不在中國，因此才會在中國以外的國家開設分公司與工廠，還派遣大量菁英員工駐紮海外。

任正非5月29日在訪談中坦承，4萬名人在海外的菁英員工寧可辭去工作也不要回到中國，原因在於他們出國多年，不少員工均已在其他國家安居樂業，他們也不是故意不願回到中國，而是一旦選擇回國，反而會讓他們拋下妻小，還要把先前接來的父母一起帶回中國，「對於他們來說，再回國要捨棄的東西太多了」。

又話愛國嘅

間諜
留在外國繼續偷野

能夠住係美國都係一種福氣黎

正中下懷

愛國應該要返去

祟美

沒有國那有家啊！班漢奸真係自私

知咩事啦

班人就算留係美國, 都好難搵返同類型既工, 人地一睇你之前做華為已經唔想請你

有咩所謂 就好似啲新移民黎到香港都好難搵工
咪又迫晒黎離開左中國其他野都冇所謂

祖國其實可以支援依班前華為員工
幫助佢地重返故鄉 安居樂業

搞到要一邊住係外國一邊支持中國
一於住係中國支持中國

上1山下鄉

咁叫廢老?

回國

事實就算去農場摘士多啤梨都好過返去

唔係又邊得嚟咁多香港人走去外國working holiday

走左仲返黎咩 就算冇人冇物一枝公都唔返啦

個阿叔不知幾清醒 以前97走佬個班其實真係驚得有道理 呢個算貼地 唔會好似個堆回流返黎一路搵銀一路屌堆後生既 又叫人愛國愛黨